# Preface

## 推薦序

## 自序前言

2008 年左右，當時身為粒子物理實驗碩士研究生的我，因為參與的實驗計畫開始導入 Python 作為 ROOT 框架的 wrapper ，所以開始接觸 Python 。ROOT 是一個誕生於歐洲核子研究組織 （ CERN ）的資料處理框架，主要由 C++ 撰寫而成。這間接導致了我生平第一個正式學習、有實際使用到研究與工作上的程式語言可以說是 C++ ，所以有 C++ 相關開發經驗的讀者一定很能夠理解我後來第一次接觸到 Python 時，對於這個高階腳本語言開發速度與簡潔所驚豔到的心情。

幾年後在台灣 Python 年會 PyCon Taiwan 中認識年會創辦人 yyc 、並且在數年後被推坑加入年會籌備團隊，至今累積了一些對於社群運作的心得與看法，以此書為誌。

## 如何使用本書

提不起勁、懷疑自己為什麼要做這件事情的時候，就可以參考[凝結核](01-values-motivation.md#價值觀與初衷)相關的章節。有想法但是不確定該如何執行的時候，本書每個章節通常已附上案例，或是可以參考[計畫與營運](00-planning-operation.md#計畫與執行)相關的章節。

[凝結核](01-values-motivation.md#價值觀與初衷)一章涉及的概念與執行方式相對較廣泛，因此概念與案例描述會更密集一些。並且此章節較為特殊，不是擔任社群凝結核的夥伴可以先跳到後面的章節，在社群中玩出心得後再回頭省視自己是否準備好要成為另外一個新的社群、或是原本社群的凝結核。

本書大量使用作者在 PyCon Taiwan 這個**地區性** PyCon （ Regional PyCon ） 做為參考案例，為求簡潔，不特別說明的時候， PyCon 指得是 PyCon Taiwan 。關於 *PyCon* 一詞的註冊商標與使用方式，可參考附錄說明。

### 沒有人可以代表社群

本書僅透過作者個人觀察，對社群中各組織做出質性描述，並不是官方的社群代表。所作的各種直性描述與分類方式，也都僅僅是一種描述「社群」這個有機體時，一種受限於人類表達方式下，不得不的手段：我們對大自然做物種分類，不代表大自然在創世時便有著分類藍圖、照著藍圖發展，而是人類試著去描述大自然時，不得不受限語言與思維本質而採用的手段。讀者請不必認為「這個社群就是長那個樣子、照著那個規則在運作」。
